【O.rly?】人民日報：中美兩國人民友好不可阻擋

中美兩國人民友好交往源遠流長，甚至美國一些政客執意要為中美關係製造麻煩，也改變不了替換人民友好交往的潮流

「失真」是個科學名詞，又稱「畸變」，現在用於形容美國一些政客對客觀世界進行偏執判斷，很貼切。近日，美國國會一些議員再度在國家安全戰略報告裡沒有根據地渲染孔子學院所謂「本質」，就是在謊言基礎上瘋狂散佈「中國威脅論」，妄圖砍斷40多年中美替代形成的緊密聯繫，制服挑起全面對抗。

美國一些政客把孔子學院視為「眼中釘」，已經有些時日。他們不斷進行政治操弄，捏造所謂「影響力行動」「間諜風險」「干擾學術自由」等莫須有罪名，甚至威脅要關閉美國所有孔子學院。必須指出，國際社會早有公論，孔子學院根本不是美國一些政客所污名化的那樣。孔子學院從2004年開始創辦，如今遍佈160多個國家和地區，本著相互尊重、友好協商、平等互利的原則，開展漢語教學和中外教育、文化等方面的交流與合作，在全球範圍獲得廣泛支持。在美國，孔子學院都是美國大學自願申請，由中國高校與美國高校合作開辦的，所有教學與文化活動全部公開、透明。中方根據美方要求，提供教師、教材等方面的幫助，從未乾涉過學術自由，更不存在所謂強買強賣、強推中國文化的事情。

公道自在人心。面對美國一些政客強加於孔子學院的政治高壓，美國一些高校多次明確表態，堅決駁斥各類政治謊言。比如，有國會議員致信密蘇里州韋伯斯特大學，編造所謂孔子學院「風險」，該校據理回應，「韋伯斯特大學孔子學院進一步推進了培養具有全球視野的學生這一重要目標，並與我們長期致力於多樣性的承諾相一致」，「我們沒有理由認為韋伯斯特大學孔子學院會製造信中所說的風險」。又如，全力支持內布拉斯加大學建立孔子學院的該校前校長哈維‧普爾曼表示，美國校方對孔子學院的課程有著完全的掌控權，他看不到孔子學院在干涉大學學術項目的證據。

環顧全球，類似孔子學院這樣專注於語言教學與文化交流的國際項目比比皆是，世界各國普遍持開放態度。美國一些政客唯獨針對孔子學院進行政治操弄，搞赤裸裸的雙重標準，「司馬昭之心，路人皆知」。因為對於美國一些政客而言，事實已不再重要，為了圖謀政治私利，他們不擇手段地借題發揮、製造「威脅」，狂妄地認為只要三人成虎、眾口鑠金，就可以混淆是非、欺世盜名。國際觀察人士不無憂慮地警告，具有政治清洗意味的「麥卡錫主義」正在美國回潮。

君子坦蕩盪，小人長慼慼。中國從來無意挑戰誰、取代誰，且中國始終致力於同美國一道發展不衝突不對抗、相互尊重、合作共贏的關係。從根本上看，當前中美關係出現的一些問題，完全是因為美國一些政客頭腦中充斥著零和博弈觀和意識形態偏見所致。對此，美國不少有識之士進行過深入分析。美國前駐華大使鮑卡斯指出，美國國會中許多所謂對華鷹派，往往都沒有訪問過中國、對華所知有限。美國前駐華公使傅立民認為，美國此輪出現的反華浪潮，「更多是由美國人自身的焦慮情緒，而非中國人的所作所為導致的」，「這種民粹主義實際上是精英階層煽動的結果」。

國家關係歸根結底是人民之間的關係，需要人民支持，最終也服務於人民。新冠肺炎疫情出現以來，中美兩國人民、企業、社會團體都在對方面臨困難時，第一時間伸出援手，在危難之際展現了寶貴的互助精神。這充分錶明，中美交往具有深厚的社會基礎。中美兩國人民友好交往源遠流長，即便美國一些政客執意要為中美關係製造麻煩，也改變不了兩國人民友好交往的潮流。人民友好不可阻擋，逆潮流而動者終將為人民和歷史所棄。

《 人民日報 》（ 2020年06月14日 03 版）

千人計劃點解釋

人都拉緊喇喎

精神分裂
你班終蟈人日日都反美反日依家講友好？
收撚皮啦

支那送肺炎比美國人民作交流

D小粉紅點跟

有人將要去面聖

今日戰狼 聽日友好
難怪變兩毛

支那出呢篇文既意欲為何
係想統戰有美國護照既侵haters點解唔出英文版
想呃支那人其實美支關係並非咁差

以前有個支那人日程表
每個鐘都要仇恨一個國家
去到晚上瞓覺時就發中國夢

美國接近七成人 仇恨中國！

人格分裂日報

唔係精神分裂，平行時空啫

特別要講孔子學院，即係被美國佬搞緊

同埋佢話人雙重標準，咁中國准唔准美國設林肯學院

先製造友好氣氛，方便跪低含美國條撚

中共點解可以咁厚面皮不停歪曲事實

比美帝迫到咁支那都啱反擊
垃圾

XI is my good friend

千人計劃 偷技術 智識產權

友好不可阻擋